<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE sailpoint PUBLIC "sailpoint.dtd" "sailpoint.dtd">
<sailpoint>
<Workflow explicitTransitions="true" name="Alert - Disable Account" type="Alert">
  <Variable input="true" name="alertDefinition" required="true">
    <Description>The alertDefinition object that matched the alert.</Description>
  </Variable>
  <Variable input="true" name="alertId" required="true">
    <Description>The id of the Alert that triggered the workflow.</Description>
  </Variable>
  <Variable name="plan" output="true">
    <Description>ProvisioningPlan generated for the Alert.</Description>
  </Variable>
  <Variable name="project" output="true">
    <Description>The compiled project from the plan</Description>
  </Variable>
  <Variable initializer="Disable" name="op">
    <Description>Operation to take.</Description>
  </Variable>
  <Description>Disable accounts when alert is triggered.

    If the alert's targetType is Identity, this will set the Identity inactive.

    If the alert's targetType is Link, this will disable the account associated to the link.</Description>
  <Step icon="Start" name="Start" posX="28" posY="10">
    <Transition to="Build Provisioning Plan"/>
  </Step>
  <Step action="buildAlertPlan" icon="Task" name="Build Provisioning Plan" posX="98" posY="10" resultVariable="plan">
    <Arg name="op" value="ref:op"/>
    <Arg name="alertId" value="ref:alertId"/>
    <Description>Build the Provisioning plan to disable the correct account</Description>
    <Transition to="Compile Plan"/>
  </Step>
  <Step action="compileProvisioningProject" icon="Task" name="Compile Plan" posX="312" posY="10" resultVariable="project">
    <Arg name="plan" value="ref:plan"/>
    <Transition to="Provision"/>
  </Step>
  <Step action="provisionProject" icon="Provision" name="Provision" posX="438" posY="10">
    <Arg name="project" value="ref:project"/>
    <Transition to="Stop"/>
  </Step>
  <Step icon="Stop" name="Stop" posX="540" posY="10"/>
</Workflow>
</sailpoint>
/////////////*
()1. Alert kaun generate (create) karta hai?
SailPoint IdentityIQ mein Alerts aamtaur par do main tariko se generate hote hain:

(a)Target Systems / Applications dwara (Most Common):-
Jab aapki kisi application (jaise Active Directory, Azure, Salesforce, etc.) mein koi aisi activity hoti hai jo security ke 
khilaf ho, toh woh system SailPoint ko ek alert bhejta hai.
Example: Agar kisi employee ne Active Directory mein lagatar 5 baar galat password dala,
ya kisi ne achanak se koi sensitive admin permission le li, toh AD iska alert SailPoint ko bhej dega.

(b)SailPoint ke Inbuilt Analytics aur Rules dwara:-
SailPoint ke andar chalne wale IdentityCube scanning tasks, IdentityIQ Policy violations (jaise Separation of Duties - SoD), 
ya Risk Model assessments bhi internally alerts generate karte hain agar unhe koi gadbadi dikhti hai.
Jab yeh alert SailPoint ke paas aata hai, toh SailPoint ka Alert Matcher system active hota hai. 
Woh dekhta hai ki "Accha, is type ke alert ke liye hume 'Alert - Disable Account' wala workflow chalana hai." 
Aur tab yeh workflow trigger hota hai.
----------------------------------------------------------------

()action="buildAlertPlan":-yaha action kya hai kya karta hai aur ye buildAlertPlan kya hai kya karta hai?

-->action kya hai?
action = workflow step ke andar chalne wala kaam / method / function.
Syntax:-
<Step action="koiActionName">
Matlab:-"Is step me ye action execute karo."

-->2. buildAlertPlan kya karta hai? (Deep Dive)
Jaise hi workflow shuru hota hai, uske paas sirf alert ki basic jankari hoti hai 
(jaise: Alert ID, kis target par alert aaya hai, etc.). Woh jankari abhi sirf text form mein hoti hai, 
use seedhe disable nahi kiya ja sakta.Yahan par buildAlertPlan action parde ke peeche yeh 3 bade kaam karta hai:-

-->Target ka Pata Lagana (Target Identification):
Yeh action alert ke andar ki details ko check karta hai. Woh dekhta hai ki alert ka targetType kya hai:
Agar targetType Identity hai: Toh yeh samajh jata hai ki puri ki puri person/employee identity ko hi inactive karna hai.
Agar targetType Link hai: Toh yeh samajh jata hai ki kisi specific application ke account (jaise sirf uske Salesforce account) ko target karna hai.

-->Operation (Op) ko Map karna:-
Aapne jo argument pass kiya tha <Arg name="op" value="ref:op"/> (jiski value "Disable" thi), 
yeh action us instruction ko leta hai aur target account ke upar apply karne ke liye ready karta hai.

-->Blueprint taiyar karna (Provisioning Plan):-
Yeh SailPoint ka ek blank Provisioning Plan object banata hai aur usme likhta hai: "Mera target yeh account hai, 
aur mujhe is par 'Disable' operation chalana hai."
--------------------------------------------------
()<Arg name="alertId" value="ref:alertId"/>:-ye value kisko pass kar rahi hai jabki value mila hi nahi?
-->ref:alertId ki value is line se aa rahi hai: <Variable input="true" name="alertId" required="true">. 
Yahan input="true" ka matlab hai ki jab bhi koi Alert is workflow ko start karegā, 
toh SailPoint ka system khud us Alert ki ID isme daal kar (pass kar ke) bhejega.

-->Haan, <Arg> ke andar jitne bhi values aur references (ref:) diye gaye hain,
 woh sab ke sab usi Task/Action ko bheje ja rahe hain jo us Step mein action="..." ke roop mein define hai.
Ise ek simple programming function ke roop mein samajhiye:-
action="buildAlertPlan" ek Function (Method) hai.
<Arg> ke andar di gayi cheezein us function ke Arguments (Parameters/Inputs) hain.
// Ek tarah se backend mein yeh function call ho raha hai:-
buildAlertPlan(op, alertId);

3. action="compileProvisioningProject" kaun sa action hai?
Yeh bhi SailPoint ka ek core inbuilt action hai.
Yeh kya karta hai? Pichle step mein jo plan (raw blueprint) bana tha, yeh use check karta hai. 
Yeh dekhta hai ki user ke paas kya-kya roles hain, kya policies hain, 
aur unke mutabik workflow ko aage badhane ke liye ek final execution plan taiyar karta hai 
jise SailPoint ki bhasha mein Project (ProvisioningProject) kehte hain.

4. action="provisionProject" kaun sa action hai?
Yeh SailPoint ka sabse aakhiri aur main action hota hai jo badlavo ko sach mein apply karta hai.
Yeh kya karta hai? compileProvisioningProject ne jo Project taiyar kiya tha, 
yeh action use lekar actual target system (jaise Active Directory, Salesforce, ya koi database) ke paas jata hai
aur wahan ke account ko sach mein Disable kar deta hai. Yaani action isi step mein hota hai.

()<Arg name="project" value="ref:project"/> yaha argument name kya hai,kya ye name kahi define hai?
-->

*/////////////////

